\subsubsection{Système en interaction avec son environnement}

\begin{frame}{Système en interaction avec son environnement}
		Superposition cohérente de deux paquets d'onde, espacés de $\Delta x = |x-x'|$.
		\vspace{\baselineskip}
		
		Environnement caractérisé par une longueur d'onde $\lambda_0$.
		\vspace{\baselineskip}
			
		Deux cas limites:			
		\begin{itemize}
				\item $\Delta x \gg \lambda_0$
				\item $\Delta x \ll \lambda_0$
		\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Cas $\Delta x \ll \lambda_0$}
		Décohérence plus longue à s'installer.
		\vspace{2\baselineskip}
		
		\pause
		Évolution des termes d'interférence (hors diagonale $x \neq x'$) :
		\begin{equation}
			\frac{\partial \rho_S(x,x',t)}{\partial t} = -\Lambda.(x-x')^2.\rho_S(x,x',t)
			\label{eq3}
		\end{equation}
		
		avec $F(x-x') = -\Lambda.(x-x')^2$ où $\Lambda$ est la \textbf{constante de dispersion}.
		
		\pause
		\vspace{2\baselineskip}
		
		Donc :
		\begin{equation}
			\rho_S(x,x',t) = \rho_S(x,x',0).e^{-\Lambda (\Delta x)^2.t}
			\label{eq4}
		\end{equation}
		\pause
		\vspace{2\baselineskip}
		
		\begin{center}
			$\Rightarrow$
			\textbf{Temps de décohérence} :
			\begin{equation}
				\tau_{\Delta x} = \frac{1}{\Lambda (\Delta x)^2}
				\label{tau}
			\end{equation}
		\end{center}
		
\end{frame}


\begin{frame}{Évolution de la matrice densité du système}
    \input{sourcesBeamer/courbe1.tex}
\end{frame}


\begin{frame}{Évolution de la matrice densité du système}
    \input{sourcesBeamer/courbe2.tex}
\end{frame}


\subsubsection{Système en mouvement et en interaction avec son environnement}

\begin{frame}{Évolution de la matrice densité du système}
			Particule libre : $H(x,p) = - \frac{1}{2m} \frac{\partial^2}{\partial x^2}$
			\pause
			\vspace{2\baselineskip}
			
			L'évolution de la matrice densité :
			\begin{equation}
				\frac{\partial \rho_S(x,x',t)}{\partial t} = -\frac{i}{2m} \left(\frac{\partial^2}{\partial x'^2} - \frac{\partial^2}{\partial x^2}\right)\rho_S(x,x',t) -\Lambda.(x-x')^2.\rho_S(x,x',t)
				\label{eq5}
			\end{equation}
			\pause
			\vspace{2\baselineskip}
			
			Solution : gaussienne
\end{frame}

\begin{frame}{Évolution de la matrice densité du système}
			\vspace{\baselineskip}
			
			Largeur de la gaussienne sur $x=-x'$ $\longleftrightarrow$ Temps de décohérence
			\vspace{\baselineskip}
			
			On note \textbf{$l(t)$} : \textbf{longueur de cohérence}.
			
			\pause
			\vspace{2\baselineskip}
			
			Largeur de la gaussienne sur $x=x'$ $\longleftrightarrow$ Probabilité de trouver le système dans un état donné 
			\vspace{\baselineskip}
			
			On note \textbf{$\Delta X(t)$} : \textbf{largeur d'ensemble}.
			\pause
			\vspace{1\baselineskip}
			
			\begin{figure}
				\begin{center}
				\includegraphics[scale=0.5]{images/gauss_larglong.eps}
				\caption{Longueur de cohérence et largeur d'ensemble}
				\label{larglong}
				\end{center}
			 \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Évolution de de $l(t)$ et $\Delta X(t)$}
		\begin{figure}
				\begin{minipage}[c]{.30\linewidth}
					\begin{center}
					\includegraphics[scale=0.30]{images/evol_gaussienne_1sur3.eps}
					\end{center}
				\end{minipage}
				\hfill
				\begin{minipage}[c]{.30\linewidth}
					\begin{center}
					\includegraphics[scale=0.30]{images/evol_gaussienne_2sur3.eps}
					\end{center}
				\end{minipage}
				\hfill
				\begin{minipage}[c]{.30\linewidth}
					\begin{center}
					\includegraphics[scale=0.30]{images/evol_gaussienne_3sur3.eps}
					\end{center}
				\end{minipage}
			\caption{Évolution de la longueur de cohérence et de la largeur d'ensemble au cours du temps}
			\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}{Évolution de de $l(t)$ et $\Delta X(t)$}
		\vspace{\baselineskip}
		
		Évolution de la matrice de densité $\Longleftarrow$ compétition entre $l(t)$ et $\Delta X(t)$.
		\pause
		\vspace{\baselineskip}
		
		\begin{equation}
			\delta(t) = \frac{l(t)}{\Delta X(t)}
			\label{ratio}
		\end{equation}
		\pause
		\vspace{\baselineskip}
		
		\begin{figure}
			\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.4]{images/evolution_rapportlarglong.eps}
			\caption{Évolution du rapport $\delta(t)$ au cours du temps, avec ou sans l'influence de l'environnement}
			\label{evolratio}
			\end{center}
		\end{figure}
		
		
\end{frame}
